"use strict";(self.webpackChunkmedborgerskab_quiz_app=self.webpackChunkmedborgerskab_quiz_app||[]).push([[543],{543:e=>{e.exports=JSON.parse('[{"question":"Hvem fik is\xe6r betydning for h\xf8jskolerne i 1800-tallet?","options":["Ludvig Holberg","S\xf8ren Kierkegaard","N.F.S. Grundtvig"],"answer":"N.F.S. Grundtvig"},{"question":"Betyder en betinget f\xe6ngselsstraf, at man skal direkte i f\xe6ngsel?","options":["Ja","Nej"],"answer":"Nej"},{"question":"Hvilken af f\xf8lgende byer har flest indbyggere?","options":["Esbjerg","Thisted","Hj\xf8rring"],"answer":"Esbjerg"},{"question":"Hvor mange medlemmer af Folketinget er valgt p\xe5 F\xe6r\xf8erne?","options":["2","4","6"],"answer":"2"},{"question":"Hvorn\xe5r blev grundloven sidst \xe6ndret?","options":["1855","1907","1953"],"answer":"1953"},{"question":"Hvilken af f\xf8lgende virksomheder producerer vindm\xf8ller?","options":["Novo Nordisk","Arla","Vestas"],"answer":"Vestas"},{"question":"Hvorn\xe5r begynder eleverne i den danske folkeskole at f\xe5 karakterer efter 7-trins-skalaen?","options":["0. klasse","4. klasse","8. klasse"],"answer":"8. klasse"},{"question":"Hvad er P.S. Kr\xf8yer s\xe6rlig kendt for?","options":["Han var kunstmaler","Han var politiker","Han var videnskabsmand"],"answer":"Han var kunstmaler"},{"question":"Hvorn\xe5r blev de f\xf8rste jernbaner i Danmark bygget?","options":["I 1700-tallet","I 1800-tallet","I 1900-tallet"],"answer":"I 1800-tallet"},{"question":"Hvad hedder Danmarks n\xe6stst\xf8rste by?","options":["Aalborg","Odense","Aarhus"],"answer":"Aarhus"},{"question":"P\xe5 hvilken \xe5rstid ligger p\xe5sken?","options":["For\xe5r","Sommer","Efter\xe5r"],"answer":"For\xe5r"},{"question":"Hvad hedder farvandet mellem K\xf8benhavn og Sverige?","options":["Lilleb\xe6lt","Kattegat","\xd8resund"],"answer":"\xd8resund"},{"question":"Hvad er Karen Blixen is\xe6r kendt for?","options":["Hun lavede film","Hun skrev b\xf8ger","Hun spillede teater"],"answer":"Hun skrev b\xf8ger"},{"question":"Hvor mange indbyggere har Danmark?","options":["Cirka seks millioner","Cirka otte millioner","Cirka ti millioner"],"answer":"Cirka seks millioner"},{"question":"Hvad er v\xe6rnepligt?","options":["Pligten til at forsvare Danmark","Pligten til at fors\xf8rge sin familie"],"answer":"Pligten til at forsvare Danmark"},{"question":"Hvordan har antallet af landm\xe6nd i Danmark udviklet sig siden 1960?","options":["Antallet er steget","Antallet er faldet"],"answer":"Antallet er faldet"},{"question":"Hvem var Danmarks f\xf8rste kvindelige statsminister?","options":["Pia Kj\xe6rsgaard","Mette Frederiksen","Helle Thorning-Schmidt"],"answer":"Helle Thorning-Schmidt"},{"question":"Skal personer over 21 \xe5r normalt selv betale en del af regningen, n\xe5r de g\xe5r til tandl\xe6gen?","options":["Ja","Nej"],"answer":"Ja"},{"question":"Er Danmark medlem af NATO?","options":["Ja","Nej"],"answer":"Ja"},{"question":"Hvor gammel skal man mindst v\xe6re for at k\xf8be cigaretter i Danmark?","options":["15 \xe5r","18 \xe5r","21 \xe5r"],"answer":"18 \xe5r"},{"question":"Hvorn\xe5r blev protestantismen indf\xf8rt i Danmark?","options":["1100-tallet","1300-tallet","1500-tallet"],"answer":"1500-tallet"},{"question":"Fik kvinder stemmeret til Folketinget med grundloven fra 1849?","options":["Ja","Nej"],"answer":"Nej"},{"question":"Hvor mange ugers ferie har l\xf8nmodtagere p\xe5 det danske arbejdsmarked normalt ret til?","options":["1-2 uger om \xe5ret","3-4 uger om \xe5ret","5-6 uger om \xe5ret"],"answer":"5-6 uger om \xe5ret"},{"question":"Hvor gammel skal man v\xe6re for at blive gift i Danmark?","options":["Mindst 15 \xe5r","Mindst 18 \xe5r","Mindst 21 \xe5r"],"answer":"Mindst 18 \xe5r"},{"question":"Kan man f\xe5 arbejdsl\xf8shedsdagpenge, hvis man ikke er medlem af en arbejdsl\xf8shedskasse (a-kasse)?","options":["Ja","Nej"],"answer":"Nej"}]')}}]);